Steam 中國版正式定名為「蒸汽平台」，遊戲陣容將完全獨立於現有的 Steam

中國遊戲廠商完美世界今（21）日舉辦媒體試玩會，宣布 Steam 中國版正式定名為「蒸汽平台」，遊戲陣容將完全獨立於現有的 Steam。

在完美世界與 Valve 宣布展開「Steam 中國版」計畫後（參考 GNN 新聞），經過近一年的時間，官方今日在中國舉辦了媒體試玩會，不僅透露該名台目前測試穩定，離上線之日不遠了，同時宣布該平台名稱定為「蒸汽平台」，首批上架的遊戲將有約 40 款，其中包含《Dota 2》、《Dota 霸業》等。

而中國玩家關心的版本問題，今日也正式在記者會中揭曉。官方宣布，「蒸汽平台」內容將完全獨立於現有的 Steam；儘管如此，「蒸汽平台」內建功能將與 Steam 平台相同，中國玩家同樣可以使用瀏覽器、商店、評論、願望清單、社群等功能。

而今日的媒體試玩中，除了有《古劍奇譚》系列、《神舞幻想》、改編自電影《大聖歸來》的同名遊戲、《中國式家長》等已上市遊戲外，還展示了甫於 2019 ChinaJoy 發表了《三國志》系列新作《三國志 14》 、《終點咖啡館》、《籃球計畫（Project Dunk）》、《不當英雄》等。

「蒸汽平台」確切上線日期未定，官方同時也正在開放新功能。

香港人2047年連steam都用唔到

有冇獨立ser架？

問過epic未

以後玩大聖歸來
好型呀全世界得佢地有中國版玩

迖哥同真兄弟喺完美世界有得玩蒸汽

去鬥魚打賞达哥

其實佢地宜家用steam果堆人點解唔出聲，以後佢地上steam dl game要用vpn，即係買到都唔洗down，迫住用垃圾中國版

如果用開steam突然有人換個蒸氣俾佢地
都可以唔屌 乖乖地玩
咁佢地真係冇乜得救

好呀 終於冇大陸人

最緊要有獨立SER俾D大陸人
我寧願隻GAME冇人都唔想連到D支那人

pubg 陸版神仙大戰，鬥快著地，自瞄爆頭

game 有埋中國專用ser就好，隔開班生蕃日日開掛

支那人係支那server 玩神仙大戰

困住班大陸仔

仍地D 玩家評價,係咪分開先

又自我杯葛
自己慢慢圍內打飛機啦

steam都要起長城圍返住

還願 係咪可以上番架

係咪即係起牆困起啲中國人

你哋咪繼續笑鳩香港lor
繁榮大國連steam都冇得用了

用蒸氣平台

太多cheater，又無品

特別fps game

server 係咪獨立先

玩D有TEAMKILL既GAME
只要條友有開MIC講狗話 或者個名係簡體字
佢點TEAMKILL你都唔洗旨意踢到佢

可唔可以個Server都完全獨立
成班外掛狗，希望佢地世世代代都做中國人

有無得 setup 埋獨立ser隔開班外掛狗

隔離班生蕃啦

之前排PUBG 4人排到3個大陸仔
我一落地就比佢地打死左

班畜生寧願打少個都要排外

得番貪吃蛇玩

隔離班大陸仔啦，垃圾國家連人都係垃撚圾

唔知會唔會影響一齊打機嘅中國friend 有個識咗好多年嘅網友

個名十足十木金工師傅d架餐

你算好啦，我之前同3個大陸仔一team，玩比佢地用車車死，因為我身上有瞄準鏡

連改名都柒過人。就咁直釋

係囉係囉出面世界好危險好暴力，留返喺支那入邊好喇

獨立ser練蠱

獨唔獨立server 唔係睇隻game本身架咩?
就算steam係獨立都要睇隻game肯唔肯孤立班大陸西架喎

佢地可以點，屌黎無用

有冇大陸討論區多人講呢單野?

想上去食花生

抵死，鎖撚住

好呀
無論係網絡還是遊戲 都要有牆隔住支那人

以後唔洗比中國佬開外掛打鳩死

最好csgo都鎖住佢哋喺中國區
班支那豚玩csgo聽唔明人哋啲英文報點
質素又差又成日叫囂

平台嚟嘅啫，伺服器咪係同我地一樣

會唔會將香港併入中國區？
本身買咗or係wishlist嘅game
會唔會被消失